{
    "question": "Dijawab yg benar ya kak.................................. 1.apa yg kamu ketahui tentang skala?.......................    2.jarak 2 kata pada peta dengan skala 1:18.000.000 adalah 20 cm tentukan jarak sebenarnya kedua kota tersebut?.............................\r\n3.jarak antara kota bogor dan bandung pada peta adalah 2 cm. jika jarak sebenarnya kota tersebut adalah 112km. tentukan skala pada peta?................\r\n4.48\u00b0 R =....\u00b0F\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>JAWABA</strong><strong>N</strong></p><ol><li>Skala adalah perbandingan jarak di peta dengan jarak di bumi</li><li>18.000.000 x 20=36.000.000 CM = <u>360 KM</u></li><li>2 cm/112 km = 2 cm/11.200.000 cm = <u>1 : 5.600.000</u></li><li>F=Rx 9/4+32 = 48 x 9/4 + 32 = 108 +32 = <u>140\u00b0F</u></li></ol><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "28-alan-mengendarai-sepeda-motor-jaraknya-480-km-kecepatan-rat-371",
            "question": "28. Alan mengendarai sepeda motor, jaraknya 480 km, kecepatan rata-ratanya40 berapa    jam ia akan sampai ?\r\na12\r\nb. 8\r\nc. 6.4\r\nd. 6\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>a. 12</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>waktu = jarak/kecepatan</p><p>waktu = 480/40 = 12</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12km/jam</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Jarak 480km</p><p>Kecepatan rata rata 40km/jam</p><p>t = 480/40</p><p>t = 12km/jam</p><p><strong>Semoga </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> ya</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "qyuizzzz-pak-dlean-mempunyai-mainan-kereta-berbentuk-balok-353",
            "question": "\u2606Qyuizzzz\u2606    Pak Dlean mempunyai mainan kereta berbentuk balok. Mainan tersebut mempunyai 4 Gerbong. Masing masing gerbong mempunyai ukuran yang sama yaitu : Panjang 20 cm, Lebar 5 cm, Dan tinggi 5 cm. Berapakah volume seluruh gerbong tersebut? \r\n\r\n---------------------------------------------\r\nNote : Seremm :'\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>V= p\u00d7l\u00d7t</p><p>V= 20\u00d75\u00d75</p><p>V= 20\u00d725</p><p>V= <strong><u>500</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>cm</u></strong></p><p></p><p><strong>Karena </strong><strong>ada </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>gerbong,</strong><strong> </strong><strong>hasil </strong><strong>dari </strong><strong>hitungan</strong><strong> </strong><strong>di </strong><strong>atas </strong><strong>tinggal </strong><strong>dikalikan</strong><strong> </strong><strong>4</strong></p><p></p><p>500\u00d74= <strong><u>2.000</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>cm</u></strong></p><p></p><p><strong>Jadi,</strong><strong> </strong><strong>volume </strong><strong>seluruh </strong><strong>gerbong </strong><strong>adalah </strong><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>cm </strong><strong>dengan </strong><strong>volume </strong><strong>5</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>cm </strong><strong>pada </strong><strong>setiap </strong><strong>gerbongnya</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Jawaban</h2><p>Volume seluruh gerbong tersebut adalah 2.000 cm\u00b3</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><h3>Volume 1 Gerbong</h3><p>V = p \u00d7 l \u00d7 t</p><p>V = 20 cm \u00d7 5 cm \u00d7 5 cm</p><p>V = 500 cm\u00b3</p><p></p><p></p><h3>Volume Semua Gerbong</h3><p>V = 4 \u00d7 Volume 1 Gerbong</p><p>V = 4 \u00d7 500 cm\u00b3</p><p><strong>V = 2.000 cm\u00b3</strong></p><p></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>volume seluruh gerbong tersebut</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>2.000 cm\u00b3</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuartil-pertama-q1-dari-data-10-12-10-16-14-12-10-16-13-998",
            "question": "Kuartil pertama (Q1) dari data 10, 12, 10, 16, 14, 12, 10, 16, 13 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><em>cara</em><em> </em><em>menentukannya</em><em>:</em></p><ul><li><em>urut</em><em>k</em><em>an</em><em> </em><em>data</em><em> </em><em>dari</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>terkecil</em><em> </em><em>sampai</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>terbesar</em><em> </em></li><li><em>cari</em><em> </em><em>mediannya</em></li><li><em>tentukan</em><em> </em><em>Q1</em><em> </em><em>atau</em><em> </em><em>kuartil</em><em> </em><em>bawah yang</em><em> </em><em>terletak</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>tengah</em><em> </em><em>antara</em><em> </em><em>nilai</em><em> </em><em>terkecil</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>median</em><em> </em><em>(</em><em>atau</em><em> </em><em>Q2</em><em>)</em><em> </em></li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-70-kg-dengan-harga-seluruh-nya-rp-929",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 70 kg dengan harga seluruh nya rp .322 000 .00 jeruk tersebut dijual dengan harga 500.00 kg besar keuntungan /kerugian pedagang tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><ul><li>322.000,00:70=4.600,00/kg</li></ul><p>adalah harga jual yang sebenarnya</p><p>pedagang tsb menjual 5000,00/kg</p><ul><li>5000,00-4.600,00=400,00</li></ul><p>adalah besar keuntungan /kg</p><p>jadi</p><ul><li>400,00\u00d770=<u>2</u><u>8</u><u>.</u><u>0</u><u>0</u><u>0</u><u>,</u><u>0</u><u>0</u></li></ul><p>adalah besar keuntungan pedagang tsb</p><p></p><p><em>maka </em><em>pedagang</em><em> </em><em>tsb</em><em> </em><em>memiliki</em><em> </em></p><p><em>keuntungan\u2611\ufe0f</em></p><p><em>kerugian</em><em>\u274e</em></p><p></p><p></p><p>dan jika pedagang tsb menjual jeruknya seharga 500,00/kg, seperti soal diatas, maka</p><ul><li>500,00-4.600,00=-4.100,00/kg</li></ul><p>adalah besar kerugian/ kg</p><p>jadi</p><ul><li>-4.100,00\u00d770=<u>-</u><u>2</u><u>8</u><u>7</u><u>.</u><u>0</u><u>0</u><u>0</u><u>,</u><u>0</u><u>0</u></li></ul><p>adalah besar kerugian pedagang tsb</p><p></p><p><em>maka </em><em>pedagang</em><em> tsb</em><em> memiliki</em></p><p><em>keuntungan\u274e</em></p><p><em>kerugian\u2611\ufe0f</em></p><p></p><p></p><p></p><h3>semoga membantu </h3><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-723-63-adalah-tolong-bantu-ya-943",
            "question": "Hasil dari 72\u00b3 : 6\u00b3 adalah \u2026.\r\n Tolong bantu ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>72\u00b3=72+72+72=216</p><p>6\u00b3=6+6+6=18</p><p>    =216:18=12</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2><strong><em><u>\u26a1TABRANI IM\u26a1</u></em></strong></h2><p></p><p>72\u00b3 : 6\u00b3</p><p>= 373.248 : 216</p><h3>= 1.728</h3><p></p><p>Jadi, hasil dari 72\u00b3 : 6\u00b3 adalah</p><h2>1.728 </h2><p></p><p></p><p><strong>\u26a1Semoga bermanfaat </strong></p><p><strong>\u26a1 Semangat Belajar</strong></p><p><strong>\u26a1Good Luck</strong></p><p></p><p>\"Barang siapa yang menghendaki dunia harus dengan ILMU. Barang siapa yang menghendaki akhirat maka harus dengan ILMU\"</p><p>(Imam Syafi&#039;i)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-rossa-membawa-sekarung-bawang-merah-dengan-berat-bruto-51-6-248",
            "question": "Pak Rossa membawa sekarung bawang merah dengan berat bruto 51, 6 kg Jika Tara se    1,8% neto nya adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>52,2,5kg karna ada 6 dan 8 jadi 2,5</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f-x-x-4-maka-nilai-dari-f-6-adalah-223",
            "question": "Diketahui f (x) =x - 4 maka nilai dari f (6) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>f(x) = x - 4</p><p>Kita ganti variabel x menjadi 6</p><p>f(6) = 6 - 4</p><p>f(6) = 2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-part-2-normal-15-5-5-siapa-cepat-ia-dapat-126",
            "question": "Quiz part 2\r\n\r\nNormal\r\n\r\n15 \u00d7 5 + 5\r\n\r\nSiapa Cepat Ia Dapat..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pendahuluan:</h3><p>[tex]\\sf \\large \\blue {bilangan \\: bulat}[/tex]adalah bilangan yang terdiri dari bilangan cacah dan negatifnya. Bilangan bulat dituliskan tanpa komponen desimal atau pecahan.</p><p>[tex]{\\boxed{{\\red { Jawaban: }}}}[/tex]</p><ul><li>15 \u00d7 5 + 5 =</li></ul><p>          75 + 5 =</p><p>           <strong>8</strong><strong>0</strong></p><p>[tex]\\boxed{ \\tt \\: \\red{}\\boxed{\\tt \\: 80}}[/tex]</p><p>[tex]{\\boxed{{\\red { Pelajari \\: lebih \\: lanjut: }}}}[/tex]</p><ul><li>apa rumus operasi hitung pada bilangan bulat ? brainly.co.id/tugas/2480578</li><li>Tuliskan pernyataan berikut ke bentuk bilangan bulat! brainly.co.id/tugas/6442682</li></ul><h3>\u25b6Detail Jawaban</h3><p>Kelas : 4 SD</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Materi : bab 5 - Bilangan bulat</p><p>Kode soal : 2</p><p>Kode kategorisasi : 4.2.5</p><p>Kata Kunci: operasi hitung bilangan bulat</p><p>[tex] \\blue{ \\fcolorbox{purple}{black}{ \\boxed{ \\orange{ \\star}{ \\bold{\\: Karlheinz01 }\\orange{\\star}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>80</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>15 \u00d7 5 + 5 =</p><p>= 75 + 5</p><p>= 80</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peluang-seorang-diterima-untuk-bekerja-di-suatu-perusahaan-adalah-794",
            "question": "Peluang seorang diterima untuk bekerja di suatu perusahaan adalah 0,35. Jika ada sebanyak 500 orang pelamar, maka banyak yang diterima bekerja adalah .... *    8 poin\r\n175\r\n325\r\n150\r\n350\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>175 orang pelamar</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>0,35 x 500 = 175</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>175</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>banyaknya pelamar x jumlah peluang</p><p>500 x 0.35</p><p>175</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-mesi-membeli-satu-sepeda-motor-bekas-dengan-harga-rp-500000-956",
            "question": "Ibu mesi membeli satu sepeda motor bekas dengan harga rp 5,000,000,00 dalam satu minggu motor tersebut di jual kembali dengan keuntungan 10% dari harga belinya.tentukan pendapatan mesi berserta keuntungan nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>harga jual 5.500.000</p><p>keuntungan 500.000</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>harga jual = 5.000.000 + (5.000.000x10%)</p><p>harga jual = 5.000.000 + 500.000</p><p>harga jual = 5.500.00</p><p></p><p>keuntungan = 5.000.000x10%</p><p>keuntungan = 500.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}